謝長廷：美日想與台灣安保對話 但有顧慮秘密會不會外洩 因台退役官員赴中國 有洩密紀錄

謝長廷：美日想與台灣安保對話 但有顧慮

最新更新：2019/03/05

駐日代表謝長廷5日表示，台日安保對話對台日都有利，就他私下了解，美日都想與台灣安保對話，但都有相同顧慮。中央社記者楊明珠東京攝 108年3月5日
（中央社記者楊明珠東京5日專電）對於媒體報導日本政府不考慮與台灣進行安保對話，駐日代表謝長廷今天對中央社表示，台日安保對話對台日都有利，就他私下了解，美日都想與台灣安保對話，但都有相同顧慮。

蔡總統日前接受日本產經新聞專訪時表示，希望與日本進行安保對話。有台灣媒體報導，日本政府已表示，沒有這樣的考慮。

對此，謝長廷今天出席「2019東京國際食品展」台灣館開幕活動時對中央社記者表示，台灣與日本的安保合作不只是台灣的利益，也是日本的利益。現在外界有些誤解，認為日本至今沒與台灣進行安保對話，是因為顧慮中國、有壓力，他不知很多消息到底是從哪裡來的。

謝長廷說：「依我的了解，其實美國和日本的顧慮都一樣。反而是說，日本當然有需要跟台灣合作，但是擔心的是跟台灣合作，秘密會不會外洩。台灣常常有什麼國防或軍方的將軍去中國大陸，有洩密的紀錄。其實日本是擔心，但不願講出。」

謝長廷表示，其實日本和美國都有需要和台灣合作，但台灣要更強化自己的保密措施才行。

對於有媒體報導說，日本外務省相關人士表示，日本政府沒有考慮與台灣當局進行安保對話一事，謝長廷說：「這樣看是哪一位說的，有些媒體常引用出處不明的說詞，我們實在沒辦法回答。受訪者要看是日本外務省的誰、有沒有代表性、層級有多高？是外務省一個職員說的嗎？」

謝長廷說：「像是我們的外交部，有很多職員，我們駐日代表處也有100多人。一個人講的話，就能代表外交部嗎？如果不具名的，都是捕風捉影。」

蔡總統日前接受日本產經新聞專訪時說：「我們也希望跟日本，不僅是在經濟貿易事務上，可以進一步的提升，在安保事務上的對話，我相信也非常重要，是兩國關係上一個很重要、必須要持續去強化的事情。」

今天產經新聞社論指出，這是蔡總統首度表明希望跟沒有外交關係的日本進行直接對話；共享自由與民主主義等價值觀的日本應該接下這顆球，著手與台灣進行安保對話。

有媒體昨天引用中國大陸「環球時報」指出，日本外務省國際報導科4日回覆環球時報採訪時表示：「日本政府不考慮與台灣當局就安全保障領域進行對話。」媒體還附上一張日本前外務大臣岸田文雄的照片，意圖凸顯是日本外務省的立場，但現任外務大臣是河野太郎，不是岸田文雄。

謝長廷說：「依我的了解，其實美國和日本的顧慮都一樣。反而是說，日本當然有需要跟台灣合作，但是擔心的是跟台灣合作，秘密會不會外洩。台灣常常有什麼國防或軍方的將軍去中國大陸，有洩密的紀錄。其實日本是擔心，但不願講出。」

連登班大支那膠，國粉不願面對

即係人地唔so 鳩你la

f35 唔駛諗

舊同學阿爺就係台灣退役少將，而家返埋大陸住做生意風生水起。

連爺爺都成為天安門閱兵坐上客